\documentclass[a4paper, 12pt]{article}

\usepackage{polyglossia} 
\setmainlanguage[babelshorthands=true]{russian} 
\setotherlanguage{english} 
\setmonofont{CMU Typewriter Text}
\newfontfamily\cyrillicfonttt{CMU Typewriter Text} 
\defaultfontfeatures{Ligatures=TeX} 
\setmainfont{CMU Serif} 
\newfontfamily\cyrillicfont{CMU Serif} 
\setsansfont{CMU Sans Serif} 
\newfontfamily\cyrillicfontsf{CMU Sans Serif} 
\usepackage{luacode} 


\usepackage{listings}
\usepackage{multirow}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{pgfplotstable}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{cmap}
\usepackage{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{titlesec}

\usepgfplotslibrary{units}
\pgfplotsset{compat=1.10}
\geometry{left=25mm, right=10mm, top=20mm, bottom=20mm}

\renewcommand{\thepart}{\arabic{part}}
\renewcommand{\thesection}{\thepart.\arabic{section}}

\titleformat{\part}
    {\normalsize\bfseries}
    {ЧАСТЬ \thepart.}
    {1mm}{}

\titleformat{\section}
    {\normalsize\bfseries}
    {\thesection.}
    {1mm}{}

\title{3.1 Титульный лист}

\begin{document}

\thispagestyle{empty}

\begin{center}
    Научно-исследовательский и проектно-конструкторский институт информатизации,\\
    автоматизации и связи на железнодорожном транспорте\\
    \bfseries{Центр систем управления и обеспечения безопасности движения}
\end{center}

\vspace{20ex}

\begin{center}
    {
    \LARGE \textbf{Отчёт} \\[3ex]
    по тестовым испытаниям:\\ 
    «Open Data Distribution Service» \\[3ex]
    }
\end{center}

\vspace{40ex}

\noindent Выполнил сотрудник\\
отдела машинного обучения\hfill
\begin{minipage}{0.7\textwidth}
    \hfill \uline{\hspace{3cm}} \hspace{0.5cm} Г.И. Чепига
\end{minipage}

\vspace{3ex}

\noindent Руководитель\hfill
\begin{minipage}{0.7\textwidth}
    \hfill \uline{\hspace{3cm}} \hspace{0.5cm} И. Королёв
\end{minipage}

\vspace{3ex}

\hfill \begin{minipage}{0.6\textwidth} \hfill «\uline{\hspace{1cm}}»\uline{\hspace{3cm}} 2019 г.\end{minipage}

\vfill

\begin{center}
    Санкт-Петербург\\
    2019
\end{center}

\newpage
\thispagestyle{empty}
\begin{center}
    МЕТОДИКА ТЕСТИРОВАНИЯ \\[1ex]
\end{center}

\vspace{0.5cm}

\textbf{Цель работы:} исследовать скорости работы OpenDDS в realtime
ядрах операционной системы Linux.

\vspace{3ex}

\textbf{Ресурсы для тестирования:} https://bitbucket.org/egochepiga/odds\_messenger

\vspace{3ex}

\textbf{Проведенные тесты:}

\vspace{2ex}

\textbf{Тест No 1.} Локальный тест. Граф состоит из одного издателя и одного подписчика. Размер сообщения
изменяется от 100 байт до 1 мегабайта. Сообщения каждого размера посылаются
изолированно от сообщений другого размера в количестве 100 единиц с интервалом 10мс. Этот тест
призван проверить быстродействие программной реализации OpenDDS без использования интернет стека. В реальных условиях тест может демонстрировать задержки при подключении к OpenDDS клиента в пределах одного узла сети.

\vspace{2ex}

\textbf{Тест No 2.} Граф состоит из одного издателя и одного подписчика. Размер сообщения
изменяется от 100 байт до 1 мегабайта. Сообщения каждого размера посылаются
изолированно от сообщений другого размера в количестве 100 единиц с интервалом 50мс. Этот тест
призван проверить заявленное разработчиком значение latency. В реальных условиях тест может
демонстрировать задержки при передаче видеопотка 20 кадр/сек.

\vspace{2ex}

\textbf{Тест No 3.} Граф состоит из одного издателя, а количество подписчиков изменяется от 1
до 10. Размер сообщения фиксирован и равен 150 байт. Отправка с интервалом 50 мс. Цель этого теста -
выяснить, насколько влияет необходимость копирования сообщения из топика на
множество подписчиков. В реальных условиях тест может демонстрировать стоимость
включение логгера на производительность системы.

\vspace{2ex}

\textbf{Тест No 4.} Повторяет тест No 2, за исключением, что интервал посылаемых сообщений 0 мс.
 Тест призван валидировать результат теста No2, а так же протестировать аппаратное быстродействие при работе с большим количеством сообщений.

\vspace{2ex}

\textbf{Тест No 5.} Нагрузочный тест. В графе присутствуют 40 издателей и 1 подписчик.
Вместе они образуют 40 пар, таким образом получается, что данный тест повторяет
тест No 1 только в загруженной сети с централизованной архитектурой. Размер сообщения фиксирован и равен 150. Отправка с интервалом 50 мс.

\vspace{2ex}

\textbf{Тест No 6.} Нагрузочный тест. Повторяет тест No 5, за исключением, что интервал посылаемых сообщений 0 мс.
 Тест призван валидировать результат теста No5, а так же протестировать аппаратное быстродействие при работе с большим количеством сообщений.

\vspace{1ex}


\pgfplotsset{
    gr1/.style = {
        red,
        samples = 100,
        mark = *,
        mark options = {
            scale = 0.01
        },
        line width = 0.5mm,
    }
}

\pgfplotsset{
    gr2/.style = {
        red,
        samples = 100,
        only marks,
        mark = *,
        mark options = {
            scale = 0.001
        },
        line width = 0.5mm,
    }
}

\newpage
\thispagestyle{empty}
\begin{center}
    АНАЛИЗ РЕЗУЛЬТАТОВ ТЕСТИРОВАНИЯ \\[1ex]
\end{center}
\section{Тест No 1.}

\begin{center}
    \begin{tikzpicture}
        \begin{axis}[
        scaled y ticks = false,
     y tick label style={/pgf/number format/.cd },
            width=16cm,
            height=10cm,
            xlabel=kB,
            ylabel=$\mu$,
            minor tick num = 0,
            grid = both,
            xmin=0,   xmax=1000,
        ]

        \addplot[gr1] table {../local/test1/average_latency.dat};
         \addplot[gr2] table {../local/test1/jitter.dat};

        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
\end{center}

\begin{center}
    \begin{tikzpicture}
        \begin{axis}[
        scaled y ticks = false,
     y tick label style={/pgf/number format/.cd },
            width=16cm,
            height=10cm,
            xlabel=kB,
            ylabel=$\mu$,
            minor tick num = 0,
            grid = both,
            xmin=0,   xmax=1000,
            ymin=0,   ymax=80000
        ]

        \addplot[gr2] table {../local/test1/all_latency.dat};

        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
\end{center}



\newpage
\thispagestyle{empty}
\begin{center}
    АНАЛИЗ РЕЗУЛЬТАТОВ ТЕСТИРОВАНИЯ \\[1ex]
\end{center}
\section{Тест No 2.}

\begin{center}
    \begin{tikzpicture}
        \begin{axis}[
        scaled y ticks = false,
     y tick label style={/pgf/number format/.cd },
            width=16cm,
            height=10cm,
            xlabel=kB,
            ylabel=$\mu$,
            minor tick num = 0,
            grid = both,
            xmin=0,   xmax=1000,
        ]

        \addplot[gr1] table {../remote/test1/average_latency.dat};
         \addplot[gr2] table {../remote/test1/jitter.dat};

        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
\end{center}

\begin{center}
    \begin{tikzpicture}
        \begin{axis}[
        scaled y ticks = false,
     y tick label style={/pgf/number format/.cd },
            width=16cm,
            height=10cm,
            xlabel=kB,
            ylabel=$\mu$,
            minor tick num = 0,
            grid = both,
            xmin=0,   xmax=1000,
            ymin=0,   ymax=12000
        ]

        \addplot[gr2] table {../remote/test1/all_latency.dat};

        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
\end{center}


\newpage
\thispagestyle{empty}
\begin{center}
    АНАЛИЗ РЕЗУЛЬТАТОВ ТЕСТИРОВАНИЯ \\[1ex]
\end{center}
\section{Тест No 3.}

\begin{center}
    \begin{tikzpicture}
        \begin{axis}[
        scaled y ticks = false,
     y tick label style={/pgf/number format/.cd },
            width=16cm,
            height=10cm,
            xlabel=kB,
            ylabel=$\mu$,
            minor tick num = 0,
            grid = both,
            xmin=0,   xmax=11,
            ymin=0,	  ymax=2000
        ]

        \addplot[gr1] table {../remote/test2/average_latency.dat};
         \addplot[gr2] table {../remote/test2/jitter.dat};

        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
\end{center}

\begin{center}
    \begin{tikzpicture}
        \begin{axis}[
        scaled y ticks = false,
     y tick label style={/pgf/number format/.cd },
            width=16cm,
            height=10cm,
            xlabel=kB,
            ylabel=$\mu$,
            minor tick num = 0,
            grid = both,
            xmin=0,   xmax=11,
            ymin=0,   ymax=5000
        ]

        \addplot[gr2] table {../remote/test2/all_latency.dat};

        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
\end{center}

\newpage
\thispagestyle{empty}
\begin{center}
    АНАЛИЗ РЕЗУЛЬТАТОВ ТЕСТИРОВАНИЯ \\[1ex]
\end{center}
\section{Тест No 4.}

\begin{center}
    \begin{tikzpicture}
        \begin{axis}[
        scaled y ticks = false,
     y tick label style={/pgf/number format/.cd },
            width=16cm,
            height=10cm,
            xlabel=kB,
            ylabel=$\mu$,
            minor tick num = 0,
            grid = both,
            xmin=0,   xmax=11,
            ymin=0,	  ymax=2000
        ]

        \addplot[gr1] table {../remote/test3/average_latency.dat};
         \addplot[gr2] table {../remote/test3/jitter.dat};

        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
\end{center}

\begin{center}
    \begin{tikzpicture}
        \begin{axis}[
        scaled y ticks = false,
     y tick label style={/pgf/number format/.cd },
            width=16cm,
            height=10cm,
            xlabel=kB,
            ylabel=$\mu$,
            minor tick num = 0,
            grid = both,
            xmin=0,   xmax=11,
            ymin=0,   ymax=5000
        ]

        \addplot[gr2] table {../remote/test3/all_latency.dat};

        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
\end{center}

\newpage
\thispagestyle{empty}
\begin{center}
    АНАЛИЗ РЕЗУЛЬТАТОВ ТЕСТИРОВАНИЯ \\[1ex]
\end{center}
\section{Тест No 5.}


\begin{center}
    \begin{tikzpicture}
        \begin{axis}[
        scaled y ticks = false,
     y tick label style={/pgf/number format/.cd },
            width=16cm,
            height=10cm,
            xlabel=kB,
            ylabel=$\mu$,
            minor tick num = 0,
            grid = both,
            xmin=0,   xmax=1000,
            ymin=0,   ymax=12000
        ]

        \addplot[gr2] table {../remote/test4/all_latency.dat};

        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
\end{center}

\newpage
\thispagestyle{empty}
\begin{center}
    АНАЛИЗ РЕЗУЛЬТАТОВ ТЕСТИРОВАНИЯ \\[1ex]
\end{center}
\section{Тест No 6.}


\begin{center}
    \begin{tikzpicture}
        \begin{axis}[
        scaled y ticks = false,
     y tick label style={/pgf/number format/.cd },
            width=16cm,
            height=10cm,
            xlabel=kB,
            ylabel=$\mu$,
            minor tick num = 0,
            grid = both,
            xmin=0,   xmax=1000,
            ymin=0,   ymax=12000
        ]

        \addplot[gr2] table {../remote/test5/all_latency.dat};

        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
\end{center}


\end{document}
